---
title: Interoperabiliteit
weight: 2
date: 2023-10-04
categories: [Capabilities, Interoperabiliteit]
tags: 
description: Het vermogen van FDS om data uitwisselbaar te maken
---
 
Hoofdcategorie bouwblokken, namelijk **Interoperabiliteit**!

{{< capabilities-diagram selected="interoperabiliteit" >}}

Data delen binnen FDS wordt mogelijk gemaakt door dat we afspraken
vastleggen over hoe we data beschrijven en hoe we data kunnen
bereiken. Verder kunnen we de herkomst en het gebruik van data
inzichtelijk maken. We maken daarbij gebruik van gangbare standaarden,
waarop we soms een specifiek FDS profiel ontwikkelen. Dat laatste
vormt het hart van de FDS-specifieke capability 'ontwikken en beheren
meta-data standaarden'. 
